voilà bah je vais vous laisser euh jouer .
voilà y a pas de règles vous faites ce que vous voulez euh vous racontez les histoires que vous voulez voilà .
ok .
on ouvre .
on ouvre .
je sais pas comment on ouvre .
ça ça se met ici .
oui .
hum c'est petit .
ben c'est une petite maison .
ça ça va ...
hop ça c'est les chambres ...
voilà là y a la poussette avec deux bébés ...
ça c'est xxx des couvertures ...
regarde bébé il est en haut .
eh maman là c'est la poussette .
eh tu fabriques la maison je vais tout sortir ...
les yyy aussi .
alors mon chat .
xxx bébé .
aussi un meuble ...
c'est des jumeaux ?
ouais ils s'appellent comment ?
bah je sais pas .
bah trouve des noms .
Martin et Martine .
sauf qu'il y a une fille on va dire .
bah Martin et Martine Martin c'est un garçon Martine c'est une fille .
hein ?
regarde y a une chaise haute pour mettre les bébés dedans .
mais on va dire qu'il y a une fille vu que c'est deux jumeaux c'est deux jumeaux .
les jumeaux c'est forcément deux on dit .
j'allais dire que c'est pas des ...
il dort où le petit chat ?
dans le panier .
dans le panier y en a combien de chats ?
trois .
y en a combien ?
y en a une deux trois quatre cinq .
tu les mets dormir où les chats ?
dans le panier d'abord ceux là ...
maintenant on fait la chambre des grands enfants et là la chambre des bébés .
et comment ils font ?
ils peuvent pas ?
xxx .
ben ça ça mange où les chats et puis ça dort où ?
ben ...
ça de xxx .
ça c'est pour faire du ...
feu !
ouais dans la cuisine ?
ouais .
parce que la salle là y a une cheminée .
elle est là la cuisine .
on le met où là ?
oui .
d'accord .
hop ça c'est pour ..?
boire !
hop les petites tasses .
ça ça va où déjà ?
c'est quoi ça ?
pour lit de bébés je crois ouais .
hop ça ça va là ça ça va à côté hop .
non c'est peut être l'inverse .
ah ouais c'est l'inverse !
ah non .
le lit va bientôt tomber .
hop ça c'est le papa ...
ça c'est la maman ...
hop ça c'est la petite fille xxx pour jouer avec ses poupées y a son cartable ...
xxx .
ça le petit chat on le met ici .
les petits chats on les met tous là .
voilà ça c'est quoi ?
c'est une petite table hop !
ça je sais pas ce que c'est .
je vais le mettre à côté ça c'est le sac à main de la maman .
ça c'est des fleurs avec un biberon .
et puis le papa il pousse ...
la poussette tenez le lolo voilà .
alors .
et les fleurs on les met dans ...
ouais .
dedans .
alors vas y raconte ton histoire .
y a pas d'histoire !
bah si c'est toi tu dois inventer une histoire .
et après je peux après je peux jouer faut que je joue ?
oui .
euh il était il était une fois une petite fille avec sa poussette .
et son papa ...
et son papa et sa maman ...
qui qui ...
qui rentraient à la maison .
qui rentraient à la maison ...
allez hop maman elle pose son sac ...
hop .
non bah non tu mets pas une poussette dans une maison !
ah oui !
bah non pas dans une maison !
hop !
bah on pose le biberon ...
voilà .
et puis on dit que les bébés ils allaient faire ...
dodo .
voilà .
c'est ici les jumeaux .
ouais bah tant pis y a pas assez de lits on va les mettre à deux dans le même lit hop !
allez .
on fait la sieste .
et que la petite fille allait aussi faire un dodo .
hop attends !
le cartable pour de bon allez et on va au lit .
non c'est le lit de papa maman ça .
elle dort ah !
mais il a pas son doudou !
ben lui là yyy la cette poussette là on pouvait la mettre là vu que c'est comme ...
on pouvait .
on peut la mettre là .
mmmh .
vu que c'est pas euh ...
c'est pas comment dire .
bah le papa on dit qu'il allait s'asseoir auprès du feu pendant que maman elle allait faire à manger .
voilà c'est toi qui dis quand est ce qu'il faut se réveiller de la sieste .
et après là ça faisait .
hop il balance .
ting dong euh non .
allez ah je vais aller dodo faire un dodo .
bah non c'est la sieste les papas et les mamans font pas de dodos .
ah oui mais elle ...
elle va aller chercher ses bébés .
mmmh je vais monter les escaliers !
allez venez !
mais on peut en prendre qu'un .
ben ...
parce qu'y a qu'une seule chaise haute pour manger .
bah l'autre on peut le mettre à côté vu //.
bah non .
il va tomber c'est un bébé on va le mettre dans la poussette il mangera après .
ouais on va le mettre dans la poussette de sa soeur .
comment il fait pour s'asseoir là dedans .
tu veux que je te le mets ?
oh hisque@o !
je n'arrive pas à le mettre ah si hop !
tiens mets donc dans cette poussette là la poussette du grand jouet ça .
alors maman où est le biberon ?
papa est ce que tu veux du ch du du café ?
papa vient pousser bébé .
est ce que tu veux du café papa ?
oui .
hop alors xxx avec la casserole .
et voilà .
voilà cuire là dessus .
pch@o tiens papa .
yyy .
tiens !
attends voilà .
xxx clipse xxx voilà hop le bébé il a son biberon .
c'est tout petit ces trucs là .
voilà je l'ai clipsé .
le biberon pas dans les mains !
eh bah je le mets où ?
bah là voilà tu vas voir parce que sinon tu peux pas le mettre dans la main .
elle s'appelle comment la petite fille ?
yyy .
la grande ?
ben Charlotte .
Charlotte ?
oui .
Charlotte est ce que tu veux un verre de lait ?
oui j'arrive !
avec mon doudou !
là voilà .
allez tiens bois ton verre de lait .
allez merci .
et puis on disait qu'elle arrivait pas à finir de le boire et puis qu'elle le donnait au petit chat .
et les chats on les appelle comment ?
on en a cinq .
bah du coup regarde tous tous les gris on les appelle euh ...
il s'appelle comment le petit chat qu'on a à la maison ?
Ramsès .
Ramsès les ceux qui sont de la couleur gris ils s'appellent Ramses et ceux qui sont noirs Apis .
donc ça fait trois Apis et deux Ramsès .
bah ça fait rien !
ben comment ils vont savoir qui c'est qu'on appelle Ramsès un Ramsès deux Apis un Apis deux Apis trois .
ouais oui comme ça .
bon on change le bébé ?
ouais .
l'autre il a pas mangé ?
ouais .
mince .
tenez les petits chats j'en veux plus !
hop .
et xxx xxx yyy yyy xxx .
allez hop le biberon !
voilà et voilà .
qu'est ce que tu fais Charlotte dis donc .
je j'en yyy veux plus .
y a une toute petite tasse pour autant de chats .
bah quoi ?
on va dire que le panier regarde on va le prendre on va le mettre un peu ici .
dans la cheminée ?
non pas dans la cheminée sinon ils vont être morts .
on va la mettre juste là voilà .
bon papa hop donne moi ton café tu as fini de le boire ch@o hop .
bah là et voilà !
allez le bébé il a fini et on ramène Charlotte à l'école .
et il va à ...
la poussette !
hop .
à pied .
hop y a du soleil donc hop .
au revoir doudou .
ton cartable mon sac à main .
papa il va on dit qu'il va rester devant la télé ch@o hop .
alors à tout à l'heure papa et maman !
j'arrive pas à attraper ça allez !
tu veux faire quoi ?
bah je veux/vais coincer son bras dans la poussette .
allez tchtchtchtch@o .
tu chantes pas pour aller à l'école tu chantes tout le temps sous la douche tu peux chanter pour aller à l'école .
ouais mais comment ?
ben en chantant .
oui mais je vais chanter quoi ?
ben chante une chanson Pierre et le loup !
Pierre et le loup je le connais plus .
ça fait cent quarante et une fois que je la chante .
ben chante l'assasymphonie .
ouais xxx xxx dans la nuit xxx .
allez un bisou on est à l'école l'école c'est la feuille jaune .
à tout à l'heure !
à tout à l'heure /.
et Charlotte elle va faire comme Paul elle va m'envoyer des bisous euh à travers la cour ?
on va dire que quand l là on mettait les cartables tous ici sur le mur .
là on va dire qu'elle elle faisait des bisous que je peux pas .
mmh là tu laisses le bras pour qu'elle fasse coucou ?
ouh ouh !
coucou !
allez va travailler !
allez on y va !
hop maman va rester dans la cuisine pour lire un truc ...
allez on y va .
hop la maison va être rangée ...
xxx maman maman on va dire que l'école elle était ici .
non on va laisser sur la feuille après ça va faire loin .
mmh .
hop allez les chats ils vont jouer dehors allez tch@o miaou@o miaou@o .
beh laisse les à l'école .
mmh ils font comme à la maison ils se battent pch@o pch@o .
non pas le là .
xxx le chat et le petit chat ils se regardent .
et Apis c'était le plus méchant .
pourquoi ?
vu qu'il vu que que c'étaient les plus grands .
bah Apis il est gentil .
ouais mais il est grand .
bah il est grand mais il est gentil .
mais il arrête pas de faire la bagarre .
mais c'est le petit chat qui est qui est embêtant miaou@o miaou@o ch@o ch@o ch@o .
comment il fait le chat quand il fait la bagarre ?
le yyy .
f@o .
il souffle !
non .
hop dehors ils sont dans le jardin et puis ils jouent .
bon moi je vais aller chercher ma Lilou .
tiens papa tu gardes les bébés hop .
allez je rentre à la maison .
pas le droit de ça non tu as pas le droit de l'école tant que maman est pas venue .
bonjour je viens chercher Lilou !
je m'appelle pas Lilou !
ah Charlotte pardon je me suis trompée d'enfant .
coucou !
bonjour .
allez on rentre à la maison .
oh tiens les petits chats !
bah tu peux jouer avec eux .
bah joue avec les petits chats ils sont là dehors .
je vais dans xxx on va dire que je l'ai cassé .
allez il fait froid on rentre tous à la maison tchtch@o .
bah les petits gris ils avaient pris le panier en premier euh .
boum@o bah là on se bagarrait .
ouah coucou papa pch@o hop .
comment ça va papa ?
moi je vais aller faire un petit dodo .
bah non attends hé on va goûter d'abord .
bah non .
tiens qu'est ce que tu fais toi en rentrant de l'école tu goûtes ?
bah non .
bah si .
des fois non .
mhm mhm .
allez mes bébés hop vous allez jouer avec Charlotte ch on se met par terre dans le salon .
on fait comme à la maison vous criez .
nan .
je vais aller dans la chambre .
mais non elle est trop grande .
oh hisse .
viens jouer avec nous viens jouer avec nous !
non !
allez viens Charlotte on va jouer au Dobble .
si .
yyy lit maman .
ah on voit que c'est le lit à maman parce que y a plein de livres .
mhm mais toi tu as pas beaucoup de livres ?
bah on disait que c'était la nuit allez Charlotte tu vas dans ton lit .
faut faire dodo maintenant !
allez on y va .
tu fais comme Lilou tu leur tu racontes une histoire à tes frères et soeurs ?
je leur raconte pas ça la nuit .
bah Didou elle raconte une histoire à elle le soir .
mhm .
bah si .
bon allez papa je sais pas si toi tu vas dormir sur ton fauteuil mais moi je vais dans mon lit .
et maman tu as vu y a la trace .
bah oui allez hop maman va coucher .
allez elle va au dodo ...
voilà et voilà ...
voilà .
et voilà !
bonne nuit les enfants .
bonne nuit allez papa tu vas faire dodo .
papa il est deux de tension papa .
la poussette viens maman on va dire qu'on avait une cave .
hop .
on va dire qu'on avait une cave c'était ...
oui il ronfle .
on va dire qu'elle était au dessus de moi elle était en haut .
ça va pas tenir !
sauf qu'on va la mettre là .
et donc c'était la nuit .
vu qu'y a des jumeaux .
les jumeaux arrêtez !
c'est Camille et Bastien .
ils veulent pas .
allez bonne nuit .
xxx xxx .
bah boum .
bah viens on va le mettre à côté de maman ...
là on va le mettre là .
alors il faisait nuit .
cocorico@o cocorico@o cocorico@o !
et c'était le matin .
aïe .
mais on était samedi y avait pas école alors c'est papa qui fait le petit déjeuner pour tout le monde .
ouah allez on va dans poussette .
ah comme papa j'ai pas dormi de la nuit !
allez je vais faire chauffer du lait ...
comment il te réveille papa le matin ?
bah en faisant rien .
et il t'appelle il ouvre la lumière comme maman ?
quoi .
allez .
allez les jumeaux .
on allume la lumière .
allez les jumeaux on se réveille allez Charlotte debout .
faut faire ton lit .
je t'attends en bas faut déjeuner tchtchtch@o .
c'est pas le moment de nous réveiller on est encore le soir .
bah non on est le matin .
allez les jumeaux un biberon chlukclukchluk@o chlukclukchluk@o chlukclukchluk@o chlukclukchluk@o .
c'est bien mon chéri tu as bien rangé ta chambre .
allez viens t'asseoir sur la chaise hop pour boire ton lait .
voilà !
pas de gaspillage hein .
c'est bon !
allez tu prends la deuxième tasse et puis tu vas la ramener à maman dans son lit .
il vous reste à peu près cinq minutes .
yyy .
bah alors ?
bien .
allez ttt@o .
tiens mam /.
bah tu dis pas bonjour ?
bonjour maman tiens .
mhm .
donne déjeuner .
xxx .
je vais te la mettre à côté de toi voilà .
qui c'est qui va me faire un câlin ?
moi !
voilà .
mmh Julie câlin .
voilà j'ai fini à demain maman !
tu as xxx à demain ?
euh allez on va à l'école !
hop .
non y a pas l'école !
non on va jouer dehors aujourd'hui parce qu'il fait beau .
hop là il s'en sort allez les parents on n'a pas de ballon .
comment on peut faire ?
ben jouer on donne des coups de pied dans la tête des jumeaux ?
pfff yyy .
regarde .
non !
bah alors Charlotte c'est pas gentil de faire ça oh !
tout le monde sur Charlotte ouais !
toute façon je vais à l'école !
mais y a pas école on est samedi dis donc .
allez .
c'est pas grave je vais à l'école !
bon bah au revoir .
c'est bon voilà .
si la maîtresse elle a dit qu'y avait école .
est ce que tu travailles bien à l'école ?
bah non .
pourquoi ?
bah si .
non ou si si ou non non ou si .
je vais t'attraper kchchchch@o .
vite je vais t'attraper kchchch@o .
à l'école .
ah non elle court trop vite je vais t'attraper .
allez .
Charlotte elle a peur euh elle a peur que je l'attrape euh .
non .
xxx .
ah !
hé hé bam .
non !
pour la peine je m'asseois .
et je boude .
non on fait pas la bagare .
tiens .
ça t'apprendra !
maman elle est malade alors hop elle dort dans la poussette .
et puis papa il f il va comme elle .
je vais donner des coups de pieds à ...
non !
papa hein .
arrête !
allez tiens xxx .
allez grimpe sur maman !
non !
sinon je te donne un gros coup de pied et pon@o .
on peut pas passer sa vie à se taper dessus Paul .
c'est marrant ça .
allez hop on va mettre maman couchée parce qu'elle est tombée dans le jardin à cause de Charlotte elle lui a fait un croche pied .
et puis elle est tombée dans la boue .
non c'est pas Charlotte qui est tombée dans la boue .
c'est maman .
j'ai pas dit que c'était Charlotte j'ai dit à cause de Charlotte maman elle est tombée dans la boue .
hop alors comme elle était malade c'était Charlotte qui s'occupait de maman .
oh non !
comme Paul avec maman .
xxx .
quand maman elle est malade c'est toi qui me soignes ?
bah non parce que xxx .
mais si tu me ramènes mes médicaments .
titi@o .
y a pas de médicaments .
je t'ai jamais donné des médicaments .
non mais tu m'as ramené les ...
le sceau .
bah ils se promènent pas tout seuls ils sont trop petits !
non au secours ils sont tombés dans la pente .
oh faut que je les rattrape !
oh non xxx non !
xxx .
bon dieu c'est une catastrophe maman vite !
maman sort du lit en courant .
qu'est ce qu'il se passe ?
ils sont tombés dans la poussette !
oh mon dieu vite !
ah bah aide moi !
en quoi ?
papa saute allez saute dans le vide !
allez le chercher .
là c'était de l'eau hein !
nage nage vite !
attention y a un requin derrière toi kch@o !
mets lui un coup de pied !
yyy yyy pch@o aïe !
ouais papa il a réussi !
xxx .
ah je récupère mes bébés .
vite .
allez boum .
vite il faut les mettre auprès du feu pour qu'ils attrapent pas froid !
xxx tombés dans la poussette .
ah je mets les bébés au devant le feu comme ça ils se réchauffent ...
voilà j'ai qui veut bien me pousser ?
personne !
rho@o .
tout le monde est parti à la maison .
chéri xxx pousser à la vitesse maximale ?
pf@o pas de l'eau encore plus que dans la grande eau pf@o !
alors .
bon papa arrête tes bêtises il est l'heure de manger faut rentrer maintenant !
et xxx xxx .
bon va t'asseoir dans ton fauteuil .
faut arrêter tes bêtises papa hein !
allez !
puisque c'est comme ça moi je vais faire des courses .
je vais m'acheter un nouveau sac à main et des nouvelles chaussures .
est ce que Charlotte elle vient avec moi ?
non je suis pas fatiguée je suis fatiguée à cause de vous .
bon eh cricrcrcr@o .
crcrcr@o .
allez emmène maman faire des courses .
tututu@o j'ai fini !
bah dis donc c'est rapide tes courses .
d'accord .
j'ai apporté cent mille .
cent mille .
ouais cent mille pots de Nutella et deux pâtes .
tu as fait tomber bébé dans la cheminée .
non .
c'est bon ?
voilà et on le met dedans .
c'est pas grave xxx .
et puis il va dans la poussette .
c'est bon .
et voilà .
tu fermes à clef .
tic@o .
